港共：港國安法利營商環境 恒指4萬點不是夢

信政府 唔怕

比short sell咪唔怕

唔畀沽咪四萬點長牛囉

繼續插

繼續瀉

笑撚死人

萬4下話？

嘩，而家到40000點有成八成上升空間，藍屍們仲唔快D入市？

認真睇內文就明其實係咩意思

恒指4萬點不是夢
自從2014年股市「互聯互通」以來，不少投資者疑惑，為什麼A股證券商的股票研究報告全都是清一色唱好（Buy），永遠沒有看淡（Sell）？這不難理解，事關唱衰一家公司等於唱衰中國經濟，唱衰中國經濟等於唱衰中國，唱衰中國等於危害國家安全。港股股民毋須羨慕，這種充滿正能量的新形勢或在不久後來到，恒指在今年底前見4萬點不是夢。

最新例子是鼎鼎大名、在黃海養殖扇貝的獐子島（002069.SZ），早前公布其扇貝再次「集體走佬」，導致去年業績由盈轉虧，淨蝕3.9億元人民幣。事件令股民嘩然之餘，亦有人質疑內地十多家證券商曾經覆蓋該公司，為何此前未有一份研究報告能夠提出預警？

內地券商唱淡或危害國安

實在怪不得股民這麼氣憤，皆因自2014年以來，獐子島先後5次報稱扇貝「大批死亡」或「大批流失」，每次的原因都是自然災害，例如海水太熱令扇貝受不了而離開，又或者海水太冷令扇貝凍死。該5次事件分別於2014年10月、2018年1月、2019年5月、2019年11月、2020年5月公布，可見發生得愈來愈頻密，但自2018年以來，未曾有一份券商報告預警相關風險，此前的報告也是一面倒唱好，全部都建議「買入」或「增持」。

事實上，這是內地證券行業「潛規則」，對於每一隻股票幾乎只有正面評級，而不會有負面報告。就連新華社轄下的中國證券網，去年10月亦曾刊文質疑這種怪現象：「A股鮮有看空研報，賣方報告的評級，總是清一色的『看好』、『推薦』、『買入』……看似暖意融融的詞句，背後藏着大把的潛台詞。」

講到底，在中國特殊國情下，針對一家上市公司的「差評」，很容易被上綱上線指看淡整個行業，再擴大為對整體經濟的不看好，等於意圖散播負面訊息，有可能擾亂金融秩序，甚或危害國家安全。記得在幾年前海峽兩岸關係良好時期，曾有台灣證券商獲准赴上海開設A股投資研究機構，但部分台籍分析師疑因「不諳國情」，對多隻A股股票發表看淡報告，結果相繼遭到警告，甚至被要挾起訴。

香港亦曾發生類似事件，例如在2001年，時任瑞銀中國研究部主管的「星級分析員」張化橋，發表報告質疑在香港交易所上市的歐亞農業（當時股票編號00932）財務造假。

由於該公司在瀋陽經營農業，號稱引進歐洲先進技術，被視為「民族企業」，加以其大股東楊斌背景雄厚（位居《福布斯》2001年內地富豪榜第二名，並出任北韓新義州特別行政區行政長官），所以楊斌亦曾指控張化橋「危害國家利益」，並威脅要起訴他。

海歸基金在港踢爆瑞幸

但當年香港尚未建立健全維護國家利益的法律機制，讓張化橋得以全身而退，且繼續狙擊歐亞農業，迫使內地當局介入調查。結果楊斌翌年（2002年）10月在內地被拘捕，以偽造金融票證、合同詐騙等罪名遭判監18年，歐亞農業亦於2004年從港股除牌。

誠然，人人都喜歡聽好消息，唱淡報告確不利於維護市場和諧，甚至乎背後可能居心叵測，勾結外國資本勢力，想借道香港打擊中國的經濟。例如近日轟動全球的瑞幸咖啡假賬醜聞，正是由一家設於香港中環、由海歸派創辦的新興基金公司主導調查並揭發。該基金公司以香港為橋樑，在內地聘請數百名part time於瑞幸分店門外「數人頭」並拍片記錄，結果發現營運情況跟官方數據嚴重不符，導致曾被視為「民族之光」、外號「中國星巴克」、市值最高達130億美元的瑞幸，現在被Nasdaq勒令退市，還間接引致所有中概股遭到針對，對中國經濟的損害難以估量。

這家基金公司的營運邏輯很簡單， 幾個主事人長居於香港，卻遙控內地的商業調查工作，以為香港是「法外之地」，利用此國家安全漏洞居中操作。假若香港早已建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制，他們的狼子野心相信不可能成功。

金融中心未來只有滬深港

有人認為，一個國際金融中心應該容許唱好、唱淡的消息及看法同時存在，才可健康運作。但這是盲目崇拜西方資本主義那一套，我們若有「四個自信」（道路自信、理論自信、制度自信、文化自信），便應知道，充滿正能量的金融市場肯定比西方更好，很快世上不再討論「紐倫港」，只有「滬深港」三大金融中心。對香港的投資評級：必須買入（Must Buy）。

如果有利, 點解1997 唔即刻推出?!

一張大期每點50蚊，升20,000點每揸一張賺一球，有咁多揸咁多！全體港共官員同左報領導應該作為榜樣瞓身揸大期，以示對国家同党嘅絕對信任同支持！

恆指被納入冥通指數，幾千億點不是夢、支共成最大贏家。

4萬點
係咪等啲成交走曬先入去做嘢呀

究竟有幾多個傻9信呢段嘢
「這家基金公司的營運邏輯很簡單， 幾個主事人長居於香港，卻遙控內地的商業調查工作，以為香港是「法外之地」，利用此國家安全漏洞居中操作。假若香港早已建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制，他們的狼子野心相信不可能成功。」

國安法：你沽/唔買中資股A股你就係危害國家安全又贏

4下話

成鳩日發白日夢

4千定4萬呀?

係美國做假數就黎香港上市
全面唱好

40000點但匯豐應該唔會上返60蚊
可能靠騰訊，中銀，建行
恆指成份股得返4，5隻

呢個 xxx不是夢 好似係財經台常用標題黎

全能嘅基本法+國安法雙劍合璧
4萬點略嫌悲觀
保守估計可以衝破10萬點
幾年後再上試100萬點
5號仔突破一千蚊真係遲早嘅問題

篇文明明曲線嚟

跌4萬

麵神都未出聲 幾時輪到你

姐係咁 連登仔幾時先學識睇內文

一陣黑雨 停巿 唔俾你沽

4000點，不是夢

正 信政府

真係唔撚明
如果係利好嘅一早北上啦，仲留係香港托柒咩

萬四定四萬

可唔可以睇下入面寫咩

INDEXHANGSENG: HSI
22,706.82 −223.32 (0.97%)
5月25日 上午11:19 [GMT+8]

痴撚線我買睇淡都危害國安？

我信政府立法會令到股市好！如果升唔返3萬點搵政府賠？

有冇問過麵咪媽

唔想香港太好！政府心地唔好咁遲先立

4萬點不是夢 是幻覺

未聽過惡意沽空?

連登仔曲線都唔撚識睇

跌緊啊快啲入多啲溝淡

跌唔落
國安法先跌千幾點
好快升返晒
外資唔走
全部仆晒街

好撚好笑呀屌佢老母

所有熊軍都係國安法下嘅暴亂分子

跌4000點不是夢

1萬不是夢
逃生艇已開
留低既等死

利申：冇貨

佢地先最怕死 我睇死班友已經未好似689咁成個怨婦

睇內文，曲到圓

我懷疑佢哋唔知咩叫股票

今朝google推篇4萬點俾我睇
睇完我都笑到痴線
曲到佢

不是夢
係妄想

托得好勁

連登b只睇標題是常識吧

用大陸個套改數字
十億點都不是夢啦

沽=國安上門

買啦，唔好執輸

佢吹水姐

負四萬點就差唔多

兒登仔真係好易俾人帶風向

支持愛國藍屍入市

係班倫敦金 mk 仔成日用就真
月入十萬不是夢

笑出黎，穩定地無外資信你香港

成班上連登唔帶腦

萬四點不是夢

陶傑式曲線曲到圓

利X浦奪英超冠軍不是夢

你有你繼續發夢 美金繼續撳

修訂逃犯條例有利本港營商環境
Copy and paste當出咗新聞？

高潮指數4萬點就有

Yahoo 篇野係曲架... 睇下先啦標題黨

金管局大手掃貨

4000？

同啲大白象工程一樣
起果時吹到幾多幾多
到起完就洗左好多好多

今朝個市都托唔好，講咩4萬

曲定直?

四幻點

恆指劍指4千點
仲高過美國鬼子SPX
厲害了我的蟈

冇話你知四萬點建基於兌幾多美金喎

擺明曲啦

扇貝離奇失蹤

萬4點都比多啦
去4千點就似

不是夢 是不可能

［正視聽］527 唔好去港島

呢篇曲線文黎架 睇下內文啦

佢叫國安法禁止唱衰經濟 咁就4萬點EASY JOB

依家二萬點 係咪要買入啦 我都想做劉青雲呀

如果佢係東方出既
我會信佢係直

YAHOO班五毛都屌晒鬼

多謝提供是日笑話

我信！不過要萬萬四點先

萬四點我按樓，孖展支持

連登仔閱讀能力係零

唔該睇內文

曲到直咁屌港共
樓豬淨係cap 個標題係想點

標題黨
入面曲到癲

4萬點指兵兵就有

講到咁樣 買長牛囉
但係講到咁誇張我信唔過

Funny

唔俾沽貨。。10萬點不是夢。🤣

重新define 恒指
新恒指=2 * 依家既恒指

恒指上4萬點 mission complete

近排好多呢類鱔稿
最搞野係有個直頭話立左之後經濟會更穩定

越講越恐慌。

中國大陸都有國安法

上海股市去到4萬點未？

今朝睇到呢篇嘢笑咗出嚟

x^2+y^2=r^2

下面啲留言
五毛咁都有工開

從此 不能沽

係就上證唔係得兩千幾點啦！講曬

未落實就跌 你班友唔係驚成咁下嘛

...走左9成 得返廢老最愛既中國香港銀行

dream

曲到

可唔可以睇完篇文再決定點cm

never believe until there is official deny

數撚唔好以為我唔知呢個係圓!

成篇曲線嚟

叫佢自己貼下個倉睇下渣左幾多張

因為連發夢既機會都冇

yeah

買股日日賺

諗起本書「剛性泡沫」